\section*{Aufgabe 2}

Es sei ${(M,\,\leqs)}$ eine geordnete Menge.
\begin{beh}~
  \begin{enumerate}
  \item Genau dann existiert das Infimum von~$M$, wenn~$M$ ein
    kleinstes Element besitzt.
  \item Genau dann existiert das Supremum von~$M$, wenn~$M$ ein
    größtes Element besitzt.
  \end{enumerate}
\end{beh}

\hrule
Es folgt ein ziemlich misslungener Versuch... \bigfrown\\
An einer besseren und korrekten Version wird gerade gearbeitet. \bigsmile
\hrule

\begin{bew}
  Wir zeigen nur die erste Aussage, denn die zweite folgt in derselben
  Weise durch Dualisierung. {\color{red}FALSCH?}

  Wir zeigen
  \[
     \bigforall m\in M:\quad m=\NN M \iff m=\min M\quad,
  \]
  woraus die Behauptung sofort folgt.
  {\color{red}
    Aber nur, wenn man sich vorher zur Existenz des Infimums
    bzw. Supremums bzw. kleinsten Elements bzw. größten Elements
    äußert und beachtet, dass \enquote{min(M)} keineswegs
    Standardnotation für das kleinste Element ist, sondern auch für
    \enquote{minimal} stehen könnte, und minimale Elemente müssen
    weder existieren noch, im Falle der Existenz, eindeutig sein.
  }

Für jede Teilmenge $X$ von $M$ setzen wir
\[
\Mi(X) := \setwhere{a\in M}{\text{$a$ ist untere Schranke von $X$}}\quad.
\]

Da $M$ eine geordnete Menge ist, ist $M$ nicht leer. Sei $m\in M$.
Dann gilt:
\[
\begin{array}{llll}
  & m=\NN M &&\text{}\\
  \iff & \text{$m$ ist größtes Element von $\Mi(M)$} & \text{Def. $\NN$}\\
  \iff & m\in\Mi(M) \land \forall p\in\Mi(M): p\leqs m &
  \text{Def. größtes Element}\\
  \iff & m\in\Mi(M) \land \forall p\in M: p\in\Mi(M) \implies p\leqs m &
  \text{Logik}\\[4mm]
  \iff & \left\{\begin{array}{ll}
  & m\in\setwhere{a\in M}{\forall b\in M\ \ a\leqs b}\\
  \land & \forall p\in M: p\in\Mi(M) \implies p\leqs m
\end{array}\right.
   &
  \text{Def. $\Mi$}\\[7mm]
  \iff & \forall b\in M\ \ m\leqs b \land \forall p\in M: p\in\Mi(M)
  \implies p\leqs m & \text{Logik}\\[4mm]
  \iff & \left\{\begin{array}{ll}
& \forall b\in M\ \ m\leqs b\\
\land & \forall p\in M: p\in\setwhere{a\in M}{\forall b\in M\ \ a\leqs
b}
  \implies p\leqs m
\end{array}\right.
   &
  \text{Def. $\Mi$}\\[7mm]
  \iff & \forall b\in M\ \ m\leqs b \land \forall p\in M: \big[\forall b\in
  M\ \ p\leqs 
b\big]
  \implies p\leqs m & \text{Logik}\\
%   \iff & \forall b\in M\ \ m\leqs b \land \forall p\in M: \big[\forall b\in
%   M\ \ p\leqs 
% b\big]
%   \implies p\leqs m & \text{Logik}\\
\iff & \forall b\in M\ \ m\leqs b \land \forall p\in M:
\textbf{wahr}\implies p\leqs m & \text{Logik}\\
\iff &\forall b\in M\ \ m\leqs b \land \forall p\in M\ \ m\leqs p &
\text{Logik}\\
\iff &\forall b\in M\ \ m\leqs b&\text{Logik}\\
\iff &m=\min M&\text{Def. kleinstes Element}\\
\end{array}
\]
\end{bew}
